\documentclass[a4paper,titlepage]{article}
\usepackage{lingmacros}
\usepackage{tree-dvips}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{frontespizio}

\begin{document}
\tableofcontents

\newpage

\section{Introduzione}
In questo documento verranno presentati gli argomenti trattati per lo svolgimento del progetto di Sistemi con Vincoli, realizzato dagli studenti Rango Massimiliano, Segato Silvia e Tesselli Riccardo.\\Il progetto di interesse riguarda lo sviluppo di un risolutore automatico di CP-Nets sia acicliche che cicliche che adotta varie strategie di risoluzione.\\In questo documento verrà prima introdotto il problema iniziale, successivamente verranno presentate le fasi di lavoro svolte e descritte le nostre soluzioni al problema. Infine saranno visualizzati e analizzati i risultati ottenuti.

\section{Presentazione del problema}
Una CP-Net è una struttura che rappresenta reti di preferenze condizionali. Più formalmente una CP-Net sulle variabili $V = \{X_{1},\dots, X_{n}\}$ è un grafo orientato sui nodi $X_{1},\dots, X_{n}$, ogni nodo $X_{i} \in V$ è annotato con una tabella di preferenze condizionali $CPT(X_{i})$. Ogni tabella di preferenze condizionali $CPT(X_{i})$ associa un ordine totale $\succ^{i}_{\textbf{u}}$ con ogni instanziazione \textbf{u} dei genitori di $X_{i}$ detti $Pa(X_{i}) = U$. Una CP-Net si dice aciclica se il grafo che rappresenta non contiene cicli, altrimenti è detta ciclica.\\
Nel problema dato si vogliono individuare le soluzioni ottime, se esistono, di una CP-Net aciclica o ciclica, e individuare l'ordinamento parziale delle sue soluzioni. La ricerca delle soluzioni ottime è stata affrontata con due diversi approcci.\\Nella sessione successiva verranno presentate le varie fasi di lavoro.


\section{Fasi di sviluppo}

\subsection{Generazione Casuale di CPNets}
\subsection{Studio dei paper} 

sicuri che questa serva????
\subsection{Implementazione algoritmi appresi}
\input{csp.tex}
\subsection{Creazione dell'ordinamento parziale delle soluzioni}

Per poter ottenere l'ordinamento parziale delle soluzioni, occorre eseguire il metodo \texttt{public boolean generatePartialOrderSolution()}.
Tale metodo si occupa di creare un oggetto \texttt{PartialOrderSolutionGraph}, che rappresenta il grafo delle soluzioni. In particolare,  l'oggetto contiene una lista di oggetti \texttt{Solution}, ognuno dei quali contiene, oltre al valore della soluzione stessa che, per brevità, è una stringa (ad esempio, in una CPnet che ha, nell'ordine, A, B, C come variabili, un oggetto \texttt{Solution} ha come valore ''111", che p da intendersi come l'equivalente di {A=1, B=1, C=1}), anche la lista dei valori di quelle soluzioni che sono sotto di lei nell'ordinamento (da ora in avavnti queste verranno chiamate ''sottoliste").
Per costruire il grafo vero e proprio, viene richiamato il metodo \texttt{public void setPartialOrderSolutions()}, che si occupa di settare le sottoliste di ciascuna soluzione. In questo modo, il grafo viene memorizzato come una lista di adiacenze.
\subsection{Implementazione soluzione con local search}

\section{Risultati e statistiche}

\section{Consultivo finale}

\section{Appendice: Istruzioni d'uso}


\end{document}